{
  "users": [
    {
      "id": "1",
      "username": "user1",
      "password": "pw1"
    },
    {
      "id": "2",
      "username": "user2",
      "password": "pw2"
    },
    {
      "id": "3",
      "username": "a",
      "password": "a"
    }
  ],
  "memoryCards": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Quel est l'instrument de musique le plus joué dans le monde ?",
      "answer": "Le piano.",
      "description": "Le piano est un instrument de musique à cordes frappées, apprécié pour sa polyvalence et son large éventail de styles musicaux.",
      "tag": "musique",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
      "answer": "Le désert du Sahara.",
      "description": "Le Sahara est le plus grand désert chaud du monde, couvrant une grande partie de l'Afrique du Nord.",
      "tag": "voyage",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Quel est l'animal terrestre le plus rapide au monde ?",
      "answer": "Le guépard.",
      "description": "Le guépard est capable d'atteindre une vitesse de pointe de 100 à 120 km/h en seulement quelques secondes.",
      "tag": "animaux",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quel type de fromage est traditionnellement utilisé pour la fondue ?",
      "answer": "Le gruyère.",
      "description": "Le gruyère est un fromage suisse utilisé dans de nombreux plats, notamment la fondue, qui est un plat typique de Suisse.",
      "tag": "nourriture",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Qui est surnommé le roi de la pop ?",
      "answer": "Michael Jackson.",
      "description": "Michael Jackson est surnommé le roi de la pop en raison de son influence révolutionnaire dans la musique pop et de ses nombreuses innovations.",
      "tag": "musique",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Quelle est la planète la plus proche du soleil ?",
      "answer": "Mercure.",
      "description": "Mercure est la première planète du système solaire et la plus proche du soleil.",
      "tag": "science",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Quel est le genre musical traditionnel d'Argentine ?",
      "answer": "Le tango.",
      "description": "Le tango est un genre musical et une danse sociale originaire de Buenos Aires, en Argentine, célèbre dans le monde entier.",
      "tag": "musique",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quelle est la capitale du Japon ?",
      "answer": "Tokyo.",
      "description": "Tokyo est la capitale du Japon, une des plus grandes mégalopoles du monde, connue pour son mélange unique de tradition et de modernité.",
      "tag": "voyage",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Quel fruit est souvent utilisé pour faire du guacamole ?",
      "answer": "L'avocat.",
      "description": "L'avocat est l'ingrédient principal du guacamole, un plat traditionnel de la cuisine mexicaine.",
      "tag": "nourriture",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Quel est le mammifère marin le plus grand ?",
      "answer": "La baleine bleue.",
      "description": "La baleine bleue est le plus grand animal vivant sur Terre, pouvant atteindre une longueur de 30 mètres et un poids de 170 tonnes.",
      "tag": "animaux",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Quel instrument à vent est associé au jazz ?",
      "answer": "Le saxophone.",
      "description": "Le saxophone est un instrument à vent souvent utilisé dans le jazz, réputé pour sa sonorité expressive et sa grande flexibilité.",
      "tag": "musique",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Quelle est la spécialité culinaire typique d'Italie à base de pâte fine ?",
      "answer": "La pizza.",
      "description": "La pizza est un plat d'origine italienne composé d'une pâte garnie de divers ingrédients, comme la sauce tomate, le fromage et les légumes.",
      "tag": "nourriture",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Quel oiseau est incapable de voler mais peut courir très vite ?",
      "answer": "L'autruche.",
      "description": "L'autruche est le plus grand oiseau vivant et, bien qu'elle ne puisse pas voler, elle peut courir à une vitesse de 70 km/h.",
      "tag": "animaux",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Quelle étoile est au centre de notre système solaire ?",
      "answer": "Le Soleil.",
      "description": "Le Soleil est l'étoile située au centre du système solaire, responsable de la lumière et de la chaleur sur Terre.",
      "tag": "science",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Quel compositeur a écrit la symphonie n°9, aussi appelée l'Ode à la Joie ?",
      "answer": "Ludwig van Beethoven.",
      "description": "Ludwig van Beethoven est un compositeur allemand célèbre pour sa Neuvième Symphonie, dont le final est souvent surnommé l'Ode à la Joie.",
      "tag": "musique",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Quelle est la plus haute montagne du monde ?",
      "answer": "L'Everest.",
      "description": "L'Everest est le point culminant de la Terre, situé dans la chaîne de l'Himalaya, avec une altitude de 8 848 mètres.",
      "tag": "voyage",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Quelle est la viande principale utilisée dans le hachis parmentier ?",
      "answer": "Le bœuf.",
      "description": "Le hachis parmentier est un plat français à base de purée de pommes de terre et de viande de bœuf hachée.",
      "tag": "nourriture",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Quel est l’animal volant le plus rapide ?",
      "answer": "Le faucon pèlerin.",
      "description": "En piqué, le faucon pèlerin peut atteindre des vitesses de plus de 300 km/h, en faisant l’animal volant le plus rapide.",
      "tag": "animaux",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Quelle est la durée d'une année sur Mars par rapport à la Terre ?",
      "answer": "687 jours terrestres.",
      "description": "Une année martienne, c’est-à-dire le temps qu'il faut à Mars pour faire une révolution complète autour du Soleil, dure 687 jours terrestres.",
      "tag": "science",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Quelle ville est célèbre pour ses canaux et ses gondoles ?",
      "answer": "Venise.",
      "description": "Venise est une ville en Italie célèbre pour ses canaux, ses gondoles et son architecture unique.",
      "tag": "voyage",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Quel fruit est connu pour sa forte teneur en vitamine C ?",
      "answer": "L'orange.",
      "description": "L'orange est un fruit d'agrume riche en vitamine C, contribuant à renforcer le système immunitaire.",
      "tag": "nourriture",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Quel est le seul mammifère capable de voler ?",
      "answer": "La chauve-souris.",
      "description": "Les chauves-souris sont les seuls mammifères capables de voler activement, à la différence des autres mammifères planeurs.",
      "tag": "animaux",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Quel est le processus utilisé par les plantes pour convertir la lumière en énergie ?",
      "answer": "La photosynthèse.",
      "description": "La photosynthèse permet aux plantes de produire de l'énergie sous forme de glucose à partir de la lumière, de l'eau et du dioxyde de carbone.",
      "tag": "science",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Quel est le plat national espagnol à base de riz ?",
      "answer": "La paella.",
      "description": "La paella est un plat espagnol traditionnel composé de riz, de safran, de fruits de mer ou de viande, originaire de Valence.",
      "tag": "nourriture",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Quel est le plus grand carnivore terrestre ?",
      "answer": "L'ours polaire.",
      "description": "L'ours polaire est le plus grand carnivore terrestre, vivant dans les régions arctiques.",
      "tag": "animaux",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Quel genre musical est caractérisé par des chants en polyphonie et un rythme lent ?",
      "answer": "Le chant grégorien.",
      "description": "Le chant grégorien est un genre de chant liturgique chrétien, marqué par son rythme libre et l'absence d'instruments.",
      "tag": "musique",
      "column": "Je sais un peu"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Quelle ville est surnommée la \"Grosse Pomme\" ?",
      "answer": "New York.",
      "description": "New York est surnommée la \"Grosse Pomme\" et est l'une des plus grandes villes du monde.",
      "tag": "voyage",
      "column": "Je sais bien"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'univers ?",
      "answer": "L'hydrogène.",
      "description": "L'hydrogène est l'élément chimique le plus répandu dans l'univers, formant environ 75 % de sa masse baryonique.",
      "tag": "science",
      "column": "Je sais parfaitement"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Quel est l'instrument de musique emblématique des mariachis au Mexique ?",
      "answer": "La guitare.",
      "description": "Les mariachis utilisent la guitare, accompagnée d'autres instruments, pour jouer des airs traditionnels mexicains.",
      "tag": "musique",
      "column": "A apprendre"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Quel oiseau est connu pour son incroyable mémoire ?",
      "answer": "La corneille.",
      "description": "Les corneilles ont une mémoire exceptionnelle, capable de reconnaître des visages humains et de résoudre des problèmes complexes.",
      "tag": "animaux",
      "column": "Je sais un peu"
    }
  ]
}